流亡90後冀加快審批政治難民

節錄

流亡90後冀加快審批政治難民

■Annie流落異鄉，只能參與當地組織發起的運動，遙距聲援香港。

【本報訊】一場反送中運動令不少港人被迫流亡海外，有因憂慮受港版國安法影響的抗爭者，數月前逃亡美國申請政治難民身份。一個人流落異鄉，申請政治難民程序又繁複，加上武漢肺炎疫情影響，恐怕要等數年才獲庇護，擔憂若年輕手足赴美，根本無經濟能力長期等待審批，期望美國總統大選後，新總統能協助加快港人難民申請。

相關新聞：紐約直擊：美總統大選「十個移民七個撐特朗普」 港豬變侵粉 一票救手足

90後Annie（化名）自港版國安法實施後即倉卒離港，她稱自己並非參與前線抗爭，但因曾接受訪問，個人資料被公開，加上亦有參與學生團體組織活動，故與家人商量下，月前匆匆赴美。

促為港人設獨立隊伍

Annie赴美後在非牟利機構協助下，向美方遞交政治難民申請，直言疫情加上申請眾多，當局處理程序緩慢，「程序比較複雜同等得比較長，我仲可以處理到，但十幾歲嘅手足未必handle（處理）到。」Annie稱由申請、打指模到等待面試，「可以等半年、一年、甚至幾年」，亦需在交表後等150日才能申請工作證明，現時生活費由家人支持，但不少年輕手足沒有經濟能力，難以等待這麼長時間。

相關新聞：劉銳紹：抗中是美兩黨共識

她直言，現時正值美國總統換屆，不少支持反送中運動人士均希望特朗普勝出，「相對對中國強硬、比較支持（反送中）運動嘅。。。。。。。。。。

離港多月，孤身一人在異鄉，Annie坦言心情最差是重新聯絡在港「戰友」，「有朋友想走走唔到，個個生活都唔開心，情緒起伏可以。。。。。。。。。

求人就唔好咁多要求啦
難民邊度黎都係咁

一定唔可以太快
首先要 vetting，亦無理由比你快過其他難民申請噤多

本來程序好快
呢十年比支那豬玩到爛

未去到絕路都唔會做難民